% emathPg.sty by tDB(emath@nifty.com)
%
  \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
  \ProvidesPackage{emathPg}[2005/09/07 v 0.00]%
%
\@ifundefined{zahyou}{%
	\errmessage{emathPh がロードされていません。}%
}{}%
%
% --------------------------------------------------------------------
% 関数のグラフ
%
% Gurafu
%
\def\Gurafu{\@ifnextchar<{\Gurafu@}{\Gurafu@<0.05>}}%
\def\Gurafu@<#1>{\@ifnextchar[{\@Gurafu<#1>}{\@Gurafu<#1>[\empty]}}%
\def\@Gurafu<#1>[#2]#3{\@ifnextchar[{\@@Gurafu<#1>[#2]{#3}}{%
  \@@Gurafu<#1>[#2]{#3}[x]}}%
\def\@@Gurafu<#1>[#2]#3[#4]#5{\@ifnextchar[{\@@@Gurafu<#1>[#2]{#3}[#4]{#5}}{%
  \@@@Gurafu<#1>[#2]{#3}[#4]{#5}[x]}}%
\def\@@@Gurafu<#1>[#2]#3[#4]#5[#6]#7{%
  \ifthenelse{\equal{#5}\empty}%
  {%
    \KinziOresen{#3}{\xmin}{\xmax}{#1}\@oresen
    \yclipDrawline\@oresen\relax
  }{%
    \@tempcnta\@ne%
   \@for\@c:=#3\do{\ifx\Gurafu@x\empty\def\@c{0}\fi%
   \edef\@n{\romannumeral\@tempcnta}%
    \expandafter\edef\csname F@\@n\endcsname{\@c}%
    \advance\@tempcnta\@ne}%
    \ifnum\@tempcnta=4\relax
      \ifx \empty #2\relax
        \@@@GFuncii[0]{\F@i}{\F@ii}{\F@iii}[#4]{#5}[#6]{#7}%
      \else
        \@@@GFuncii[#2]{\F@i}{\F@ii}{\F@iii}[#4]{#5}[#6]{#7}%
      \fi
    \else\ifnum\@tempcnta=3\relax
      \ifx \empty #2\relax
        \@@@GFunci[l]{\F@i}{\F@ii}[#4]{#5}[#6]{#7}%
      \else
        \@@@GFunci[#2]{\F@i}{\F@ii}[#4]{#5}[#6]{#7}%
      \fi
    \else
      \KinziOresen{#3}{#5}{#7}{#1}\@oresen
      \yclipDrawline\@oresen\relax
    \fi\fi
  }%
}
\def\GKouten#1#2#3#4{%
  \@tempcnta\@ne%
  \@for\@c:=#1\do{\ifx\GKouten@x\empty\def\@c{0}\fi%
  \edef\@n{\romannumeral\@tempcnta}%
  \expandafter\edef\csname F@\@n\endcsname{\@c}%
  \advance\@tempcnta\@ne}%
  \@tempcntb\@ne%
  \@for\@c:=#2\do{\ifx\GKouten@x\empty\def\@c{0}\fi%
  \edef\@n{\romannumeral\@tempcntb}%
  \expandafter\edef\csname G@\@n\endcsname{\@c}%
  \advance\@tempcntb\@ne}%
  \ifnum\@tempcnta=3\relax
    \ifnum\@tempcntb=4\relax
      \FiandFii{\F@i}{\F@ii}{\G@i}{\G@ii}{\G@iii}{#3}{#4}%
    \else\ifnum\@tempcntb=3\relax
      \FiandFix{\F@i}{\F@ii}{\G@i}{\G@ii}{#3}%
      \Kansuuti{#1}{#3}{\GKouten@y}\edef#4{\GKouten@y}%
    \fi\fi
  \else\ifnum\@tempcnta=4\relax
    \ifnum\@tempcntb=3\relax
      \FiandFii{\G@i}{\G@ii}{\F@i}{\F@ii}{\F@iii}{#3}{#4}%
    \fi
  \fi\fi
}%

% 分数係数を許容
\def\GurafuB{\@ifnextchar<{\GurafuB@}{\GurafuB@<0.05>}}%
\def\GurafuB@<#1>{\@ifnextchar[{\@GurafuB<#1>}{\@GurafuB<#1>[0]}}%
\def\@GurafuB<#1>[#2]#3{\edef\@tmp{\empty}%
  \expandafter\@for\expandafter\GurafuB@@c\expandafter:\expandafter=#3\do{%
    \strsep\GurafuB@@c{/}\GurafuB@a\GurafuB@b
    \ifx\empty\GurafuB@b\edef\@GurafuB@@c{\GurafuB@@c}\else
      \Div\GurafuB@a\GurafuB@b\@GurafuB@@c\fi
    \ifx\@tmp\empty\edef\@tmp{\@GurafuB@@c}\else
      \edef\@tmp{\@tmp,\@GurafuB@@c}\fi}%
  \@Gurafu<#1>[#2]{\@tmp}}
%
% (1) 整関数
% \KinziOresen#1#2#3#4#5
% #1: 整関数
% #2: x の初期値
% #3: x の終値
% #4: x の刻み
% #5: 点列を受け取るコントロールシーケンス

\def\KinziOresen#1#2#3#4#5{%
  \def#5{}%
  \ifdim #4 pt>\z@
    \Cfor{\edef\KinziOresen@x{#2}}{%
      \lengthtest{\KinziOresen@x pt<#3 pt}}{%
      \Add\KinziOresen@x{#4}\KinziOresen@x}\do{%
        \Kansuuti{#1}\KinziOresen@x\KinziOresen@y
        \edefappend#5{(\KinziOresen@x,\KinziOresen@y)}%
        }%
  \else
    \Cfor{\edef\KinziOresen@x{#2}}{%
      \lengthtest{\KinziOresen@x pt>#3 pt}}{%
      \Add\KinziOresen@x{#4}\KinziOresen@x}\do{%
        \Kansuuti{#1}\KinziOresen@x\KinziOresen@y
        \edefappend#5{(\KinziOresen@x,\KinziOresen@y)}%
      }%
  \fi
  \Kansuuti{#1}{#3}\KinziOresen@y
  \edefappend#5{(#3,\KinziOresen@y)}}

% (2) 一般の関数
\def\yKinziOresen#1#2#3#4#5{%
  \def#5{}%\han@inaifalse
  \ifdim #4 pt>\z@
    \Cfor{\edef\KinziOresen@x{#2}}{%
      \lengthtest{\KinziOresen@x pt<#3 pt}}{%
      \Add\KinziOresen@x{#4}\KinziOresen@x}\do{%
        #1\KinziOresen@x\KinziOresen@y
        \edef#5{#5(\KinziOresen@x,\KinziOresen@y)}%
    }%
  \else
    \Cfor{\edef\KinziOresen@x{#2}}{%
      \lengthtest{\KinziOresen@x pt>#3 pt}}{%
      \Add\KinziOresen@x{#4}\KinziOresen@x}\do{%
        #1\KinziOresen@x\KinziOresen@y
        \edef#5{#5(\KinziOresen@x,\KinziOresen@y)}%
    }%
  \fi
  #1{#3}\KinziOresen@y
  \edef#5{#5(#3,\KinziOresen@y)}}

% (2)' 一般の関数 x=f(y)
\def\xKinziOresen#1#2#3#4#5{%
  \def#5{}%\han@inaifalse
  \ifdim #4 pt>\z@
    \Cfor{\edef\KinziOresen@x{#2}}{%
      \lengthtest{\KinziOresen@x pt<#3 pt}}{%
      \Add\KinziOresen@x{#4}\KinziOresen@x}\do{%
        #1\KinziOresen@x\KinziOresen@y
        \edef#5{#5(\KinziOresen@y,\KinziOresen@x)}%
    }%
  \else
    \Cfor{\edef\KinziOresen@x{#2}}{%
      \lengthtest{\KinziOresen@x pt>#3 pt}}{%
      \Add\KinziOresen@x{#4}\KinziOresen@x}\do{%
        #1\KinziOresen@x\KinziOresen@y
        \edef#5{#5(\KinziOresen@y,\KinziOresen@x)}%
    }%
  \fi
  #1{#3}\KinziOresen@y
  \edef#5{#5(\KinziOresen@y,#3)}}

% (3) 媒介変数
\def\bKinziOresen#1#2#3#4#5#6{%
  \def#6{}%
  \For\bKinziOresen@t{#3}{#4}{#5}\Do{%
    #1\bKinziOresen@t\bKinziOresen@x#2\bKinziOresen@t\bKinziOresen@y
    \han@inaitrue
    \ifdim \bKinziOresen@x pt<\xmin pt\relax\han@inaifalse \else%
    \ifdim \bKinziOresen@x pt>\xmax pt\relax\han@inaifalse \fi\fi
    \ifdim \bKinziOresen@y pt<\ymin pt\relax\han@inaifalse \else%
    \ifdim \bKinziOresen@y pt>\ymax pt\relax\han@inaifalse \fi\fi
    \ifhan@inai\edef#6{#6(\bKinziOresen@x,\bKinziOresen@y)}\fi}%
    #1{#4}\bKinziOresen@x#2{#4}\bKinziOresen@y
    \ifdim\bKinziOresen@x pt<\xmin pt\relax\else%
      \ifdim\bKinziOresen@x pt>\xmax pt\relax\else%
      \ifdim\bKinziOresen@y pt<\ymin pt\relax\else%
      \ifdim\bKinziOresen@y pt>\ymax pt\relax\else%
      \edef#6{#6(\bKinziOresen@x,\bKinziOresen@y)}\fi\fi\fi\fi}%


% (4) 極座標
\def\rKinziOresen#1#2#3#4#5{%
  \def#5{}%
  \For\rKinziOresen@t{#2}{#3}{#4}\Do{#1\rKinziOresen@t\rKinziOresen@r
    \Cos\rKinziOresen@t\rKinziOresen@x%
    \Mul\rKinziOresen@r\rKinziOresen@x\rKinziOresen@x
    \Sin\rKinziOresen@t\rKinziOresen@y%
    \Mul\rKinziOresen@r\rKinziOresen@y\rKinziOresen@y
    \ifdim\rKinziOresen@x pt<\xmin pt\relax\else%
      \ifdim\rKinziOresen@x pt>\xmax pt\relax\else%
      \ifdim\rKinziOresen@y pt<\ymin pt\relax\else%
      \ifdim\rKinziOresen@y pt>\ymax pt\relax\else%
      \edef#5{#5(\rKinziOresen@x,\rKinziOresen@y)}\fi\fi\fi\fi}%
    #1{#3}\rKinziOresen@r
    \Cos\rKinziOresen@t\rKinziOresen@x%
    \Mul\rKinziOresen@r\rKinziOresen@x\rKinziOresen@x
    \Sin\rKinziOresen@t\rKinziOresen@y%
    \Mul\rKinziOresen@r\rKinziOresen@y\rKinziOresen@y
    \ifdim\rKinziOresen@x pt<\xmin pt\relax\else%
      \ifdim\rKinziOresen@x pt>\xmax pt\relax\else%
      \ifdim\rKinziOresen@y pt<\ymin pt\relax\else%
      \ifdim\rKinziOresen@y pt>\ymax pt\relax\else
    \edef#5{#5(\rKinziOresen@x,\rKinziOresen@y)}\fi\fi\fi\fi}%

\def\Kansuuti#1#2#3{%
\def\@tai{0}%
\@for\@c:=#1\do{\ifx\@c\empty\def\@c{0}\fi
\Mul\@tai{#2}\@tai
\Add\@tai\@c\@tai
}\edef#3{\@tai}}%


% 二次方程式
% ax^2+bx+c=0
% #1 : a
% #2 : b
% #3 : c
% #4,#5 : x1, x2 (x1≦x2)

\def\Eqii#1#2#3#4#5{%
  \Mul{#2}{#2}\@D\Mul{#1}{#3}\Eqii@t\Mul{4}\Eqii@t\Eqii@t\Sub\@D\Eqii@t\@D%
  \ifdim\@D pt=\z@ \else\ifdim\@D pt>\z@ \Heihoukon\@D\@D\else%
  \errmessage{虚数解}\fi\fi%
  \Add{#2}\@D\@kai\Mul{-2}{#1}\Eqii@t\Div\@kai\Eqii@t\@kai\Mul{-1}{#2}\@@kai%
  \Div\@@kai{#1}\@@kai\Sub\@@kai\@kai\@@kai%
  \ifdim \@kai pt<\@@kai pt\relax\edef#4{\@kai}\edef#5{\@@kai}%
  \else \edef#4{\@@kai}\edef#5{\@kai}\fi}%

% 二次関数値
\def\Funcii#1#2#3#4#5{%
  \Mul{#1}{#4}\@f
  \Add\@f{#2}\@f
  \Mul\@f{#4}\@f
  \Add\@f{#3}\@f
  \edef#5{\@f}}%

% 逆
% ax^2+bx+c=y
% #1 : a
% #2 : b
% #3 : c
% #4 : y
% #5,#6 : x1, x2 (x1≦x2)

\def\InvFuncii#1#2#3#4#5#6{%
  \Sub{#3}{#4}\InvFuncii@c
  \Eqii{#1}{#2}{\InvFuncii@c}\InvFuncii@x\@@x\edef#5{\InvFuncii@x}\edef#6{\@@x}}%


% 二次関数 y=ax^2+bx+c (x1<x<x2) のグラフ
% #1 : 放物線上の点の個数（デフォルトは0(無数))
%   #2 : a
% #3 : b
% #4 : c
% #6 : x1 #5に y or Y オプションを与えたときは y1
% #8 : x2 #7に y or Y オプションを与えたときは y2

\def\GFuncii{\@ifnextchar[{\@GFuncii}{\@GFuncii[0]}}%
\def\@GFuncii[#1]#2#3#4{\@ifnextchar[{\@@GFuncii[#1]{#2}{#3}{#4}}{%
  \@@GFuncii[#1]{#2}{#3}{#4}[x]}}%
\def\@@GFuncii[#1]#2#3#4[#5]#6{\@ifnextchar[{%
  \@@@GFuncii[#1]{#2}{#3}{#4}[#5]{#6}}{%
  \@@@GFuncii[#1]{#2}{#3}{#4}[#5]{#6}[x]}}%
\def\@@@GFuncii[#1]#2#3#4[#5]#6[#7]#8{%
  \ifx #5y\InvFuncii{#2}{#3}{#4}{#6}\GFunc@xi\@tmp\else
    \ifx #5Y\InvFuncii{#2}{#3}{#4}{#6}\@tmp\GFunc@xi\else
    \edef\GFunc@xi{#6}\fi\fi%
  \ifx y#7\InvFuncii{#2}{#3}{#4}{#8}\GFunc@xii\@tmp\else
    \ifx Y#7\InvFuncii{#2}{#3}{#4}{#8}\@tmp\GFunc@xii\else
    \edef\GFunc@xii{#8}\fi\fi%
  \Add{\GFunc@xi}{\GFunc@xii}\GFunc@x\Div\GFunc@x{2}\GFunc@x\Mul{#2}{\GFunc@xi}\GFunc@y%
  \Mul\GFunc@y{\GFunc@xii}\GFunc@y\Mul\GFunc@x{#3}\@t\Add\GFunc@y\@t\GFunc@y\Add\GFunc@y{#4}\GFunc@y%
  \Funcii{#2}{#3}{#4}{\GFunc@xi}\GFunc@yi\Funcii{#2}{#3}{#4}{\GFunc@xii}\GFunc@yii%
  \qbezier[#1](\GFunc@xi,\GFunc@yi)(\GFunc@x,\GFunc@y)(\GFunc@xii,\GFunc@yii)}%

% 放物線と直線の交点
% y=ax+b と y=px^2+qx+r の交点
%   a=#1, b=#2
%   p=#3, q=#4, r=#5
%   x1=#6, x2=#7 (x1≦x2)
\def\FiandFii#1#2#3#4#5#6#7{%
  \Sub{#4}{#1}\@q
  \Sub{#5}{#2}\@r
  \Eqii{#3}\@q\@r\@xi\@xii
  \edef#6{\@xi}\edef#7{\@xii}}%

% 直線と直線の交点
% y=ax+b, y=mx+n
% a=#1, b=#2
% m=#3, n=#4
% x=#5
\def\FiandFix#1#2#3#4#5{%
  \Sub{#4}{#2}\FiandFi@y
  \Sub{#1}{#3}\FiandFi@x
  \Div\FiandFi@y\FiandFi@x\FiandFi@x
  \edef#5{\FiandFi@x}%
}%

\def\FiandFi#1#2#3#4#5{%
  \Sub{#4}{#2}\FiandFi@y
  \Sub{#1}{#3}\FiandFi@x
  \Div\FiandFi@y\FiandFi@x\FiandFi@x
  \Mul{#1}\FiandFi@x\FiandFi@y
  \Add{#2}\FiandFi@y\FiandFi@y
  \edef#5{(\FiandFi@x,\FiandFi@y)}%
}%

% 整関数以外，一般のグラフ描画
%   \yGurafu(#1)(#2)#3#4#5
%       #1 : xの刻み値 デフォルト=0.05
%       #2 : 点線で描画するときの描画する部分の x のレンジ
%       #3 : 関数式
%       #4 : xの始め値
%       #5 : xの終り値

\def\yGurafu{\@ifnextchar({\y@Gurafu}{\y@Gurafu(.05)}}%
\def\y@Gurafu(#1){\@ifnextchar({\@y@Gurafu(#1)}{\@y@Gurafu(#1)(\empty)}}%
\def\@y@Gurafu(#1)(#2)#3#4#5{{%
  \ifthenelse{\equal{#4}\empty}{\edef\yG@xmin{\xmin}}{\edef\yG@xmin{#4}}%
  \ifthenelse{\equal{#5}\empty}{\edef\yG@xmax{\xmax}}{\edef\yG@xmax{#5}}%
  \ifx\empty#2\def\@resen{}%
    \yKinziOresen{#3}\yG@xmin\yG@xmax{#1}\@oresen
    \yclipDrawline\@oresen\relax
  \else
    \For\yGurafu@x\yG@xmin\yG@xmax{#1}\Do{%
      #3\yGurafu@x\yGurafu@y
      \Add\yGurafu@x{#2}\yGurafu@@x#3\yGurafu@@x\yGurafu@@y
      \yclipDrawline{(\yGurafu@x,\yGurafu@y)(\yGurafu@@x,\yGurafu@@y)}%
    }%
  \fi}}


%  x=f(y) の場合
%   \xGurafu(#1)(#2)#3#4#5
%       #1 : xの刻み値 デフォルト=0.05
%       #2 : 点線で描画するときの描画する部分の x のレンジ
%       #3 : 関数式
%       #4 : xの始め値
%       #5 : xの終り値

\def\xGurafu{\@ifnextchar({\x@Gurafu}{\x@Gurafu(.05)}}%
\def\x@Gurafu(#1){\@ifnextchar({\@x@Gurafu(#1)}{\@x@Gurafu(#1)(\empty)}}%
\def\@x@Gurafu(#1)(#2)#3#4#5{{%
  \ifthenelse{\equal{#4}\empty}{\edef\yG@xmin{\ymin}}{\edef\yG@xmin{#4}}%
  \ifthenelse{\equal{#5}\empty}{\edef\yG@xmax{\ymax}}{\edef\yG@xmax{#5}}%
  \ifx\empty#2\def\@resen{}%
    \xKinziOresen{#3}\yG@xmin\yG@xmax{#1}\@oresen
    \xclipDrawline\@oresen\relax
  \else
    \For\yGurafu@x\yG@xmin\yG@xmax{#1}\Do{%
      #3\yGurafu@x\yGurafu@y
      \Add\yGurafu@x{#2}\yGurafu@@x#3\yGurafu@@x\yGurafu@@y
      \xclipDrawline{(\yGurafu@y,\yGurafu@x)(\yGurafu@@y,\yGurafu@@x)}%
    }%
  \fi}}


% 媒介変数表示の曲線描画
% \bGurafu(#1)(#2)#3#4#5#6
%   #1 : t の刻み値（デフォルト値は 0.05 ）
%   #2 : 点線で描画するときの描画する部分の t のレンジ
%   #3 : x=f(t)
%   #4 : y=g(t)
%   #5 : t の始め値
%   #6 :     終り値

\def\bGurafu{\@ifnextchar({\b@Gurafu}{\b@Gurafu(.05)}}%
\def\b@Gurafu(#1){\@ifnextchar({\@b@Gurafu(#1)}{\@b@Gurafu(#1)(\empty)}}%
\def\@b@Gurafu(#1)(#2)#3#4#5#6{{%
  \ifx\empty#2\def\@resen{}%
    \For\@t{#5}{#6}{#1}\Do{#3\@t\@x#4\@t\@y
        \setlength{\@tempdima}{\@x pt}\setlength{\@tempdimb}{\@y pt}%
        \ifdim\@tempdima<\xmin pt\relax\else\ifdim\@tempdima>\xmax pt\relax\else
        \ifdim\@tempdimb<\ymin pt\relax\else\ifdim\@tempdimb>\ymax pt\relax\else
        \edef\@resen{\@resen(\@x,\@y)}\fi\fi\fi\fi}%
        #3{#6}\@x#4{#6}\@y
        \setlength{\@tempdima}{\@x pt}\setlength{\@tempdimb}{\@y pt}%
        \ifdim\@tempdima<\xmin pt\relax\else\ifdim\@tempdima>\xmax pt\relax\else
        \ifdim\@tempdimb<\ymin pt\relax\else\ifdim\@tempdimb>\ymax pt\relax\else
        \edef\@resen{\@resen(\@x,\@y)}\fi\fi\fi\fi%
    \Drawline\@resen%
  \else%
    \For\@t{#5}{#6}{#1}\Do{#3\@t\g@x#4\@t\g@y
        \setlength{\@tempdima}{\g@x pt}\setlength{\@tempdimb}{\g@y pt}%
        \ifdim\@tempdima<\xmin pt\relax\else\ifdim\@tempdima>\xmax pt\relax\else
        \ifdim\@tempdimb<\ymin pt\relax\else\ifdim\@tempdimb>\ymax pt\relax\else
        \Add\@t{#2}\@@t #3\@@t\@@x #4\@@t\@@y%
        \drawline(\g@x,\g@y)(\@@x,\@@y)\fi\fi\fi\fi}%
  \fi}}%


% 極方程式のグラフ描画
%   \rGurafu(#1)(#2)#3#4#5
%       #1 : θの刻み値（デフォルトは 0.05）
%       #2 : 点線で描画するときの描画する部分の θ のレンジ
%       #3 : 関数 r=f(θ)
%       #4 : θの初期値
%       #5 : θの終値

\def\rGurafu{\@ifnextchar({\r@Gurafu}{\r@Gurafu(0.05)}}%
\def\r@Gurafu(#1){\@ifnextchar({\@r@Gurafu(#1)}{\@r@Gurafu(#1)(\empty)}}%
\def\@r@Gurafu(#1)(#2)#3#4#5{{%
\ifx\empty#2\def\@resen{}%
  \Cfor{\edef\@t{#4}}{\lengthtest{\@t pt<#5pt}}{\Add\@t{#1}\@t}\do{%
    #3\@t\@r\Cos\@t\r@x\Mul\r@x\@r\r@x\Sin\@t\@y\Mul\@y\@r\@y
    \setlength{\@tempdima}{\r@x pt}\setlength{\@tempdimb}{\@y pt}%
    \ifdim\@tempdima<\xmin pt\relax\else\ifdim\@tempdima>\xmax pt\relax\else
    \ifdim\@tempdimb<\ymin pt\relax\else\ifdim\@tempdimb>\ymax pt\relax\else
    \edef\@resen{\@resen(\r@x,\@y)}\fi\fi\fi\fi}%
    #3{#5}\@r\Cos{#5}\r@x\Mul\r@x\@r\r@x\Sin{#5}\@y\Mul\@y\@r\@y
    \setlength{\@tempdima}{\r@x pt}\setlength{\@tempdimb}{\@y pt}%
    \ifdim\@tempdima<\xmin pt\relax\else\ifdim\@tempdima>\xmax pt\relax\else
    \ifdim\@tempdimb<\ymin pt\relax\else\ifdim\@tempdimb>\ymax pt\relax\else
    \edef\@resen{\@resen(\r@x,\@y)}\fi\fi\fi\fi%
    \edef\@resen{\@resen(\r@x,\@y)}\Drawline\@resen
\else
  \For\@t{#4}{#5}{#1}\Do{%
    #3\@t\@r\Cos\@t\r@x\Mul\r@x\@r\r@x\Sin\@t\r@y\Mul\r@y\@r\r@y
    \setlength{\@tempdima}{\r@x pt}\setlength{\@tempdimb}{\r@y pt}%
    \ifdim\@tempdima<\xmin pt\relax\else\ifdim\@tempdima>\xmax pt\relax\else
    \ifdim\@tempdimb<\ymin pt\relax\else\ifdim\@tempdimb>\ymax pt\relax\else
    \Add\@t{#2}\@@t%
    #3\@@t\@@r\Cos\@@t\r@@x\Mul\r@@x\@@r\r@@x\Sin\@@t\r@@y\Mul\r@@y\@@r\r@@y%
    \drawline(\r@x,\r@y)(\r@@x,\r@@y)\fi\fi\fi\fi}%
\fi}}%


% 塗りつぶし
% (1) 整関数
%   \Nuri[濃さ](xの刻み値){整関数}{x1}{x2}
%
\def\Nuri{\@ifstar{\@hNuri}{\@sNuri}}%
\def\@sNuri{\@ifnextchar[{\s@Nuri}{\s@Nuri[.5]}}%
\def\s@Nuri[#1]{\@ifnextchar<{\s@@Nuri[#1]}{\s@@Nuri[#1]<0.05>}}%
\def\s@@Nuri[#1]<#2>#3#4#5{\KinziOresen{#3}{#4}{#5}{#2}\@resen
\Kansuuti{#3}{#4}\@@y\edef\@resen{\@resen(#4,\@@y)}\Nuritubusi[#1]\@resen}%

% (1)' ２つの関数の間
%   \Nurii[濃さ]<xの刻み値>{整関数1}{整関数2}{x1}{x2}
%
\def\Nurii{\@ifstar{\@hNurii}{\@sNurii}}%
\def\@sNurii{\@ifnextchar[{\s@Nurii}{\s@Nurii[.5]}}%
\def\s@Nurii[#1]{\@ifnextchar<{\s@@Nurii[#1]}{\s@@Nurii[#1]<0.05>}}%
\def\s@@Nurii[#1]<#2>#3#4#5#6{\KinziOresen{#3}{#5}{#6}{#2}\@resen
%\Kansuuti{#3}{#6}\@@y\edef\@resen{\@resen(#6,\@@y)}%
\KinziOresen{#4}{#6}{#5}{-#2}\@@resen\edef\@resen{\@resen\@@resen}%
\Kansuuti{#3}{#5}\@@y\edef\@resen{\@resen(#5,\@@y)}\Nuritubusi[#1]\@resen}%

% (2) 一般の関数
%   \yNuri[濃さ]<xの刻み値>{関数}{x1}{x2}

\def\yNuri{\@ifstar{\@yhNuri}{\@ysNuri}}%
\def\@ysNuri{\@ifnextchar[{\y@Nuri}{\y@Nuri[.5]}}%
\def\y@Nuri[#1]{\@ifnextchar<{\y@@Nuri[#1]}{\y@@Nuri[#1]<0.05>}}%
\def\y@@Nuri[#1]<#2>#3#4#5{\yKinziOresen{#3}{#4}{#5}{#2}\@resen
#3{#4}\@@y\edef\@resen{\@resen(#4,\@@y)}\Nuritubusi[#1]\@resen}%


% (2)' ２つの関数の間
%   \yNurii[濃さ]<xの刻み値>{関数1}{関数2}{x1}{x2}
%
\def\yNurii{\@ifstar{\@yhNurii}{\@ysNurii}}%
\def\@ysNurii{\@ifnextchar[{\s@yNurii}{\s@yNurii[.5]}}%
\def\s@yNurii[#1]{\@ifnextchar<{\s@@yNurii[#1]}{\s@@yNurii[#1]<0.05>}}%
\def\s@@yNurii[#1]<#2>#3#4#5#6{\yKinziOresen{#3}{#5}{#6}{#2}\@resen
\yKinziOresen{#4}{#6}{#5}{-#2}\@@resen\edef\@resen{\@resen\@@resen}%
#3{#5}\@@y\edef\@resen{\@resen(#5,\@@y)}% added 99/06/14
\Nuritubusi[#1]\@resen}%


% (3) 一般の関数 x=f(y)
%   \xNuri[濃さ]<yの刻み値>{関数}{x1}{x2}
%
\def\xNuri{\@ifstar{\@xhNuri}{\@xsNuri}}%
\def\@xsNuri{\@ifnextchar[{\x@Nuri}{\x@Nuri[.5]}}%
\def\x@Nuri[#1]{\@ifnextchar<{\x@@Nuri[#1]}{\x@@Nuri[#1]<0.05>}}%
\def\x@@Nuri[#1]<#2>#3#4#5{\xKinziOresen{#3}{#4}{#5}{#2}\@resen
  #3{#4}\@@x\edef\@resen{\@resen(\@@x,#4)}\Nuritubusi[#1]\@resen}%


% (2)' ２つの関数の間
%   \xNurii[濃さ](xの刻み値){関数1}{関数2}{x1}{x2}
%
\def\xNurii{\@ifstar{\@xhNurii}{\@xsNurii}}%
\def\@xsNurii{\@ifnextchar[{\s@xNurii}{\s@xNurii[.5]}}%
\def\s@xNurii[#1]{\@ifnextchar<{\s@@xNurii[#1]}{\s@@xNurii[#1]<0.05>}}%
\def\s@@xNurii[#1]<#2>#3#4#5#6{\xKinziOresen{#3}{#5}{#6}{#2}\@resen
\xKinziOresen{#4}{#6}{#5}{-#2}\@@resen\edef\@resen{\@resen\@@resen}%
#3{#5}\@@x\edef\@resen{\@resen(\@@x,#5)}% added 99/06/14
\Nuritubusi[#1]\@resen}%


% (4) 媒介変数
%   \bNuri[濃さ](tの刻み値){x=F(t)}{y=G(t)}{t1}{t2}

\def\bNuri{\@ifstar{\@bhNuri}{\@bsNuri}}%
\def\@bsNuri{\@ifnextchar[{\b@Nuri}{\b@Nuri[.5]}}%
\def\b@Nuri[#1]{\@ifnextchar<{\b@@Nuri[#1]}{\b@@Nuri[#1]<0.05>}}%
\def\b@@Nuri[#1]<#2>#3#4#5#6{\bKinziOresen{#3}{#4}{#5}{#6}{#2}\@resen
#3{#5}\@@x#4{#5}\@@y\edef\@resen{\@resen(\@@x,\@@y)}\Nuritubusi[#1]\@resen}%


% (5) 極方程式
%   \rNuri[濃さ](θの刻み値){r=f(θ)}{θ1}{θ2}

\def\rNuri{\@ifnextchar[{\r@Nuri}{\r@Nuri[.5]}}%
\def\r@Nuri[#1]{\@ifnextchar<{\r@@Nuri[#1]}{\r@@Nuri[#1]<0.05>}}%
\def\r@@Nuri[#1]<#2>#3#4#5{\rKinziOresen{#3}{#4}{#5}{#2}\@resen
#3{#4}\@@r\Cos{#4}\@@x\Mul\@@r\@@x\@@x\Sin{#4}\@@y\Mul\@@r\@@y\@@y
\edef\@resen{\@resen(\@@x,\@@y)}\Nuritubusi[#1]\@resen}%


% ハッチング
% (1) 整関数
%   \Nuri*[斜線角度]<kの刻み値>(xの刻み値){整関数}{x1}{x2}
%
\def\@hNuri{\@ifnextchar[{\s@hNuri}{\s@hNuri[45]}}%
\def\s@hNuri[#1]{\@ifnextchar<{\s@@hNuri[#1]}{\s@@hNuri[#1]<\empty>}}%
\def\s@@hNuri[#1]<#2>{\@ifnextchar<{\@s@@hNuri[#1]<#2>}{%
  \@s@@hNuri[#1]<#2>(.1)}}%
\def\@s@@hNuri[#1]<#2>(#3)#4#5#6{\KinziOresen{#4}{#5}{#6}{#3}\@resen
\Kansuuti{#4}{#5}\@@y\edef\@resen{\@resen(#5,\@@y)}%
\Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%

% (1)' ２つの関数の間
%   \Nurii*[斜線角度]<kの刻み値>(xの刻み値){整関数1}{整関数2}{x1}{x2}
%
\def\@hNurii{\@ifnextchar[{\s@hNurii}{\s@hNurii[45]}}%
\def\s@hNurii[#1]{\@ifnextchar<{\s@@hNurii[#1]}{\s@@hNurii[#1]<\empty>}}%
\def\s@@hNurii[#1]<#2>{\@ifnextchar({\@s@@hNurii[#1]<#2>}{%
  \@s@@hNurii[#1]<#2>(.1)}}%
\def\@s@@hNurii[#1]<#2>(#3)#4#5#6#7{\KinziOresen{#4}{#6}{#7}{#3}\@resen
\KinziOresen{#5}{#7}{#6}{-#3}\@@resen\edef\@resen{\@resen\@@resen}%
\Kansuuti{#4}{#6}\@@y\edef\@resen{\@resen(#6,\@@y)}%
\Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%

% (2) 一般の関数
%   \yNuri*[斜線方向角]<斜線間隔>(xの刻み値){関数}{x1}{x2}

\def\@yhNuri{\@ifnextchar[{\y@hNuri}{\y@hNuri[45]}}%
\def\y@hNuri[#1]{\@ifnextchar<{\y@@hNuri[#1]}{\y@@hNuri[#1]<\empty>}}%
\def\y@@hNuri[#1]<#2>{\@ifnextchar({\@y@@hNuri[#1]<#2>}{%
  \@y@@hNuri[#1]<#2>(0.1)}}%
\def\@y@@hNuri[#1]<#2>(#3)#4#5#6{\yKinziOresen{#4}{#5}{#6}{#3}\@resen%
  #4{#5}\@@y\edef\@resen{\@resen(#5,\@@y)}\Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%


% (2)' ２つの関数の間
%   \yNurii*[斜線方向角]<斜線間隔>(xの刻み値){関数1}{関数2}{x1}{x2}
%
\def\@yhNurii{\@ifnextchar[{\y@hNurii}{\y@hNurii[45]}}%
\def\y@hNurii[#1]{\@ifnextchar<{\y@@hNurii[#1]}{\y@@hNurii[#1]<\empty>}}%
\def\y@@hNurii[#1]<#2>{\@ifnextchar({\@y@@hNurii[#1]<#2>}{%
  \@y@@hNurii[#1]<#2>(0.1)}}%
\def\@y@@hNurii[#1]<#2>(#3)#4#5#6#7{\yKinziOresen{#4}{#6}{#7}{#3}\@resen
  \yKinziOresen{#5}{#7}{#6}{-#3}\@@resen\edef\@resen{\@resen\@@resen}%
  #4{#6}\@@y\edef\@resen{\@resen(#6,\@@y)}%
  \Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%


% (3) 一般の関数 x=f(y)
%   \xNuri*[斜線方向角]<斜線間隔>(xの刻み値){関数}{x1}{x2}

\def\@xhNuri{\@ifnextchar[{\x@hNuri}{\x@hNuri[45]}}%
\def\x@hNuri[#1]{\@ifnextchar<{\x@@hNuri[#1]}{\x@@hNuri[#1]<\empty>}}%
\def\x@@hNuri[#1]<#2>{\@ifnextchar({\@x@@hNuri[#1]<#2>}{%
  \@x@@hNuri[#1]<#2>(0.1)}}%
\def\@x@@hNuri[#1]<#2>(#3)#4#5#6{\xKinziOresen{#4}{#5}{#6}{#3}\@resen%
  #4{#5}\@@x\edef\@resen{\@resen(\@@x,#5)}\Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%


% (3)' ２つの関数の間
%   \xNurii*[斜線方向角]<斜線間隔>(xの刻み値){関数1}{関数2}{x1}{x2}
%
\def\@xhNurii{\@ifnextchar[{\x@hNurii}{\x@hNurii[45]}}%
\def\x@hNurii[#1]{\@ifnextchar<{\x@@hNurii[#1]}{\x@@hNurii[#1]<\empty>}}%
\def\x@@hNurii[#1]<#2>{\@ifnextchar({\@x@@hNurii[#1]<#2>}{%
  \@x@@hNurii[#1]<#2>(0.1)}}%
\def\@x@@hNurii[#1]<#2>(#3)#4#5#6#7{\xKinziOresen{#4}{#6}{#7}{#3}\@resen
  \xKinziOresen{#5}{#7}{#6}{-#3}\@@resen\edef\@resen{\@resen\@@resen}%
  #4{#6}\@@x\edef\@resen{\@resen(\@@x,#6)}%
  \Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%


% (4) 媒介変数
%   \bNuri*[斜線方向角]<斜線間隔>(tの刻み値){x=F(t)}{y=G(t)}{t1}{t2}

\def\@bhNuri{\@ifnextchar[{\b@hNuri}{\b@hNuri[45]}}%
\def\b@hNuri[#1]{\@ifnextchar<{\b@@hNuri[#1]}{\b@@hNuri[#1]<\empty>}}%
\def\b@@hNuri[#1]<#2>{\@ifnextchar({\b@@@hNuri[#1]<#2>}{%
  \b@@@hNuri[#1]<#2>(0.05)}}%
\def\b@@@hNuri[#1]<#2>(#3)#4#5#6#7{\bKinziOresen{#4}{#5}{#6}{#7}{#3}\@resen
#4{#6}\@@x#5{#6}\@@y\edef\@resen{\@resen(\@@x,\@@y)}\Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%


% (5) 極方程式
%   \rNuri*[斜線方向角]<斜線間隔>(θの刻み値){r=f(θ)}{θ1}{θ2}

\def\@rhNuri{\@ifnextchar[{\r@hNuri}{\r@hNuri[45]}}%
\def\r@hNuri[#1]{\@ifnextchar<{\r@@hNuri[#1]}{\r@@hNuri[#1]<0.1>}}%
\def\r@@hNuri[#1]<#2>{\@ifnextchar({\r@@@hNuri[#1]<#2>}{%
  \r@@@hNuri[#1]<#2>(0.05)}}%
\def\r@@@hNuri[#1]<#2>(#3)#4#5#6{\rKinziOresen{#4}{#5}{#6}{#3}\@resen
#4{#5}\@@r\Cos{#5}\@@x\Mul\@@r\@@x\@@x\Sin{#5}\@@y\Mul\@@r\@@y\@@y
\edef\@resen{\@resen(\@@x,\@@y)}\Hatchpolygon[#1]<#2>\@resen}%
%
\endinput

v 0.00 2005/09/07 emathPh から，整関数グラフ描画関連を独立
